Todavía queda una cantidad exajerada de cosas que tocar para darle la mínima portabilidad sin tener que tocar parámetros a mano, ni que explote a la mínima pifiada, a parte de estar en un solo archivo.
